{
    "question": "7. Usaha yang dapat dilakukan pemerintah untuk membina persatuan dan kesatuan dalam masyarakat    adalah ....\r\nA. mengadakan berbagai festival kebudayaan\r\nB. mengembangkan sikap individu yang cerdas\r\nC. melakukan pembangunan di perkotaan saja\r\nD. mewajibkan penggunaan bahasa daerah yang baik\r\n8. Manfaat hidup rukun dalam kehidupan bermasyarakat adalah ....\r\nA. menumbuhkan sikap saling bermusuhan C. kehidupan menjadi tidak tenteram\r\nB. menumbuhkan sikap saling menghargai D. mudah terkena hasutan orang lain\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>7.A.</p><p>8.B.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Males nulis nya</p><p> FOLLOW</p><p>Semoga Membantu \u2728</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>7. A. mengadakan berbagai festival budaya</p><p>8. B. menumbuhkan sikap saling menghargai</p><p></p><p>semoga membantu:)</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-kegiatan-yang-mencerminkan-kerukunan-di-lingkungan-masyara-265",
            "question": "Contoh kegiatan yang mencerminkan kerukunan di lingkungan masyarakat adalah....    A. membantu teman yang kesulitan belajar\r\nB. mengerjakan tugas sekolah bersama teman\r\nC. mengerjakan pekerjaan rumah bersama keluarga\r\nD. membantu tetangga yang mengalami musibah \r\ndi butuh kan secepat nya plss\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena lingkupnya masyarakat, jawabannya D</p><p>Bantu jadii tercerdas ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D. membantu tetangga yang mengalami musibah </strong></p><p><strong>krn yang ditanya lingkungan masyarakat bukan lingkungan sekolah.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "50-seorang-pelajar-berkewajiban-mewujudkan-nilai-nilai-perjuanga-718",
            "question": "50. Seorang pelajar berkewajiban    mewujudkan nilai-nilai perjuangan\r\ndaerah dalam kerangka NKRI dalam\r\nkehidupan nyata. Contoh prilaku\r\nsiswa yang tepat untuk mewujudkan\r\nnilai-nilai tersebut adalah....\r\na. Bergaul tanpa memilih asal\r\ndaerah\r\nb. Memilih ketua kelas tidak\r\nberdasarkan asal daerah\r\nMenghadiri perkawinan warga\r\ndari daerah lain\r\nc.menghadiri perkawinan warga dari daerah lain\r\nD. Memberi bantuan tanpa\r\nmemandang asal seseorang\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.bergaul tanpa memilih asal daerah</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memberi bantuan tanpa\n</p><p>memandang asal seseorang</p><p><strong>Penjelasan : </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-kerjasama-internasional-adalah-sebagai-berikut-612",
            "question": "Manfaat kerjasama internasional adalah sebagai berikut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk mencukupi berbagai macam kebutuhan</p><p>untuk meningkatkan potensi ekonomi suatu negara.</p><p>untuk Meningkatkan Pendapatan Negara</p><p></p><p>Menjaga Kestabilan Harga Dalam Negeri</p><p></p><p>Memperluas Ketersediaan Lapangan Kerja</p><p></p><p>Mempercepat Pembangunan Nasional</p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-salah-satu-sikap-yang-dapat-dikembangkan-untuk-menjaga-persatu-584",
            "question": "4. Salah satu sikap yang dapat dikembangkan untuk menjaga persatuan dan kesatuan dalam keberagaman    adalah ...\r\nA kerjasama dengan teman satu suku C. mendahulukan kepentingan kelompok\r\nB. mengembangkan rasa nasionalisme\r\nD. menolak menghadiri kirab budaya indonesia\r\n5. Perilaku yang mencerminkan persatuan dan kesatuan di lingkungan masyarakat adalah ....\r\nA. toleransi antar umat beragama\r\nC. mentaati peraturan undang-undang\r\nB. membantu pekerjaan orang tua\r\nD. bermain dengan teman sekelas\r\n6. Akibat tidak menjaga persatuan dan kesatuan di lingkungan masyarakat adalah....\r\nA. terciptanya kerukunan dalam masyarakat\r\nB. saling membantu antaranggota masyarakat\r\nC. munculnya sikap individualis di masyarakat\r\nD. terwujudnya ketertiban dan keamanan di masyarakat\r\ntolong plss\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>4. B</p><p>5. A</p><p>6. C</p><p></p><p>semoga bermanfaat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>no 4;mengembangkan rasa nasionalisme</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yg-melakukan-hubungan-internasional-adalah-negara-y-581",
            "question": "Negara negara yg melakukan hubungan internasional adalah negara yang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Manusia merupakan makhluk sosial yang perlu menjalin komunikasi atau interaksi dengan orang lain. </p><p></p><p>Sama halnya seperti manusia, suatu negara juga membutuhkan jalinan komunikasi atau interaksi dengan negara lainnya dalam berbagai hal.</p><p></p><p>Hubungan jalinan komunikasi ini dilakukan dalam berbagai bentuk. Contohnya adalah memberikan bantuan kepada negara yang sedang dilanda bencana.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-unsur-unsur-terbentuknya-negara-yang-sangat-berdampak-pada-kek-689",
            "question": "5. Unsur-unsur terbentuknya negara yang sangat berdampak pada kekuatan kedaulatan    negara adalah....\r\nb. wilayah\r\nc. pemerintahan\r\na.rakyat\r\nd.kedaulatan \r\ne.landasan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Rakyat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-analisismu-terkait-dengan-hak-dan-kewajiban-warga-negara-631",
            "question": "Berikan analisismu terkait dengan hak dan kewajiban warga negara di Indonesia minimal 3 paragraf\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em>belajar</em><em>,</em><em> menghormati</em><em> orang</em><em> tua</em><em>,</em><em>mempatuhi</em><em> </em><em>guru</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap kalo salah:v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-teknik-pengolahan-pangan-200",
            "question": "Sebutkan macam macam teknik pengolahan pangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Secara garis besar, teknik dasar pengolahan makanan dapat dibagi dalam tiga teknik, yaitu :</p><p>Teknik Pengolahan Panas Basah (moist heat cooking)</p><p>Teknik Pengolahan Panas Kering (dry heat cooking)</p><p>Teknik Pengolahan Panas Minyak (oil heat cooking)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> <strong>1</strong><strong> </strong><strong>.</strong>Teknik Pengolahan Pangan Panas Basah (Moist Heat) a. Teknik Merebus (Boiling), adalah mengolah bahan makanan dalam air. ...</p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Teknik Pengolahan Pangan Panas Kering (Dry Heat Cooking) a. Teknik Menggoreng dengan Minyak Banyak (Deep Frying) ...</p><p></p><p>semoga membantu  :)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> jadikan jawaban yang tercerdas ya,....^_~</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumusan-pancasila-dalam-piagam-jakarta-menuai-protes-dari-warga-n-829",
            "question": "Rumusan pancasila dalam piagam jakarta menuai protes dari warga negara indonesia timur. salah satunya perwakilan mereka j. latuharhary menemui bung hatta dan menyampaikan aspirasi tersebut. bung hatta selanjutnya menemui tokoh islam di ppki. bung hatta mengusulkan agar tujuh kata pada sila pertama tersebut di hapus, setelah didiskusikan akhirnya disepakati rumusan ketuhanan dengan kewajiban menjalankan syariat-syariat islam bagi pemeluk-pemeluknya diubah menjadi ketuhan yang maha esa.berikut ini semangat dan komitmen para pendiri negara yang terdapat dalam cuplikan perumusan dasar negara di atas, kecuali ?    a. toleransi\r\nb. persatuan\r\nc. patriotisme\r\nd. nasionalisme\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c patriotisme</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kecuali berati yang bukan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-yang-membangun-voc-688",
            "question": "Siapa yang membangun voc",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong></p><p>Yang membentuk VOC adalah <strong><u>Johan Van Oldenbarnevelt.</u></strong> VOC didirikan pada tahun 20 Maret 1602.</p><h3><strong><u>Penjelasan</u></strong></h3><p><strong><u>VOC</u></strong> adalah persekutuan dagang asal Belanda yang memiliki monopoli untuk aktivitas perdagangan di Asia.</p><p><strong><u>VOC</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>Vereenigde Oostindische Compagnie</u></strong><strong><u>.</u></strong></p><p></p><p><strong><u>[tex]{ \\tt{semoga \\:  \\:  \\:  \\: membantu}}[/tex]</u></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}